人人犯法

人人犯法 - 李純恩

打球時遇到一個藝人朋友，我說你不是整天忙着在內地拍戲拍節目嗎？

他說，最近停了，因為演藝圈的稅務問題搞得風聲鶴唳，停一陣子，避避風頭再說。

這也是近來中國演藝圈熱門話題，自從范冰冰交了八億多人民幣罰款之後，風傳某某又罰了多少億，某某某被追稅多少億，諸如此類，說得繪影繪聲，令人聽了，才驚覺中國演藝界都是億萬富翁，個個身家雄厚，被罰數億，不但爽快拿出來，且還不傷筋動骨，氣勢之豪，財富之鉅，全世界唯中國藝人最巴閉。不聲不響，個個身家幾十億，錢的來路則各顯神通，現在國家要剪羊毛了，一抓一個準。

中國的事情就是這樣，到處都是灰色地帶，認真來說，人人犯法，但不想搞你，犯法沒人管，要搞了，輪到誰，誰也逃不掉。這就像紅燈過馬路犯法，但警察不管，人人紅燈過馬路，警察突然想管了，他覺得誰不順眼，誰就倒楣。

演藝圈作如是觀，各行各業都一樣。平時覺得很正常，倒楣的時候才知道原來犯了法。犯了法，把你抓起來法辦就是法治，一點都沒錯，錯的可能是你沒有帶眼識人，跟錯了綫，站錯了隊。所以，在中國出事了，就不要問什麼「為什麼只抓我，不抓他？」

事實真相是，連抓你的人也可以被抓，只是不抓或者還沒抓而已。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
返台灣投票 (鄧達智)

下一則
下一則
鐵籠裏的猴子 (邁克)